<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chat on 路易斯掌聲</title>
    <link>https://chanshenlee.github.io/categories/chat/</link>
    <description>Recent content in Chat on 路易斯掌聲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://chanshenlee.github.io/categories/chat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>你只是從「傳統體制」跳到「演算法體制」</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-6/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-6/</guid>
      <description>前陣子看到一則新聞&#xA;台灣最強高中生 RAY : 台灣人都像 NPC 的這番言論引起網友非常兩極的反應&#xA;我認為會造成此現象的原因&#xA;還是來自於大多數人都被類似的體制綁架&#xA;它猶如一套「標準流程」</description>
    </item>
    <item>
      <title>去了四個多月的健身工作室心得</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-5/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-5/</guid>
      <description>約莫在去年的十月，我不知道是從哪個時候開始&#xA;我很喜歡看一些社群媒體上國外的一些不管是男生還是女生的健身自律影片&#xA;早起簡單洗漱一下，喝杯美式&#xA;並開著車就到健身房開始訓練&#xA;訓練完後回到家沖個冷水澡讓大腦和身體整個清醒&#xA;再讓自己投入到工作中&#xA;而我心裡也有想讓自己體態上再更好一點的想法埋藏在心中&amp;hellip;&#xA;對於自己過去接觸健身的經驗&#xA;來自於大學有修過一門叫健康體適能的課</description>
    </item>
    <item>
      <title>我眼中的 Work Life Balance</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-4/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-4/</guid>
      <description>很多人都在提倡工作與生活「平衡」這件事情&#xA;我曾聽說過一位 Podcaster 說：&#xA;如果你是一個商業上的精英，有成就的人，那根本沒有所謂的「平衡」存在，因為他們每分每秒都在想著要如何超越在同一個領域、更高知識水平、更高競爭力的人，那還會有時間鬆懈嗎？&#xA;對於這個說法，我是抱持著別的觀點的，首先我認為會說沒有時間鬆懈的人，我想應該都還是在朝著目標耕耘努力階段的人，把自身套用在如果自己是個該領域頂尖者的情況下所得出來的結論。&#xA;但你有沒有想過你目前就還不是該專業的頂尖者，你怎麼可以那麼肯定那些行業頂尖者「沒有平衡存在」的這個說法呢？&#xA;舉例來說：&#xA;一個資質平凡但想考好成績的同學沒有「平衡」的苦讀，他的成績就一定會好嗎？&#xA;一個普通上班族但想變有錢的人沒有「平衡」的努力上班存錢，他就能變有錢嗎？</description>
    </item>
    <item>
      <title>美髮產業正在變化</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-3/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-3/</guid>
      <description>每個男生過去的剪頭髮的情況應該都大同小異吧，就是走進去百元理髮廳說：「阿姨我要兩邊後面修一下，前面瀏海不要剪太多」，加上當時我的學校又會有髮禁，那有的男生又不喜歡露額頭，那個時候也不知道為什麼會有一個迷失就是有瀏海＝帥，所以也造就了許多脆笛酥頭、鍋蓋頭的出現，但還是有少部分特立獨行的頭出現啦(髒辮、錫紙燙頭等&amp;hellip;)。&#xA;難道每次都只能兩側推短推光嗎？啊是沒別招了是不是？ 哈哈我的這個發言好派！可能是脆笛酥當太久的憤怒，韓流興起，壓貼燙的技術引進，可以讓男生一整個頭型的比例更好看，解決後腦勺扁塌的問題，一早起床會好整理很多，蠻推薦大家可以去試看看，CP值也蠻高。&#xA;我個人是比較不喜歡一成不變，每次都是剪相同髮型的客群，也辛苦我現在的設計師，她應該也覺得我偏難搞，之前的設計師因沒辦法設計出我想要的髮型，所以我就換一家了，先澄清一下我這裡不是在為難百元理髮廳的阿姨喔，我後續有換去家裡附近固定的一間髮廊剪，價位大概落在三、四百塊。&#xA;流行什麼？其實根本不重要 韓式髮型，來重點講解一下我所觀察到的這部份，還有現今美髮業的商模，我曾經跟我前公司的老闆聊天時有聊到，我永遠記得他說了一句很經典的話，就是：「做生意其實很簡單，只要你想得到你的顧客在想什麼？然後想的比他更周全更多就好了」，何嘗又不是如此呢？&#xA;今天從一個Founder的角度切入，假如我觀察到了韓式髮型在台灣是有市場的，這時你一定會想問如果我錯估市場呢？坦白說機率偏低，現在自媒體盛行，現在人每天都在滑社群，如果你是美髮圈內人士你自然而然也會知道現在大家都在討論什麼？流行什麼，而流行什麼根本不會是重點，因為流行這種東西是可以被人為創造出來的，所以判斷錯誤又怎樣，大不了自己創造。&#xA;現在我們定位找到了，接下來就是要請員工，你試想一家餐廳裡面，最難請的員工是誰？是廚師，那一家髮廊呢？理所當然就是設計師啦，在以前一名設計師要被培養起來，保守估計至少要兩～三年，現在專門在用我頭髮的設計師據說好像已經入行七年了，但她年齡好像還比我小！&#xA;那該如何吸引優秀的設計師來我的品牌呢？請先試想像一下，如果你是一名優秀的設計師，什麼樣的條件會吸引你加入&#xA;1.收入一定要比現況還要好（業績30~40萬/月 ＝ 月入實領15~20萬的設計師大有人在）</description>
    </item>
    <item>
      <title>想成為軟體工程師，大學資管系選課這樣選</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-1/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-1/</guid>
      <description>關於網路上應該已經有非常多如何成為軟體工程師的影片，尤其在疫情期間，各行各業都受到了非常大的影響。&#xA;我不敢說軟體產業完全沒有，只不過軟體產業具有可以遠端工作，以及薪資待遇相對較高的特質，因此吸引不少轉職仔投入轉職，如果你完全沒有相關背景，想光靠自學成為一名軟體工程師的話，我認為有難度且難度頗高。&#xA;仿間有像是資策會、Bootcamp等機構，專門培養一些完全沒有任何基礎但又想成為軟體工程師的人，除非你天資聰穎，你可以當我在講屁話，因此我還是會建議花錢去一些風評較好培訓班培訓，比起自學會少走很多彎路的。&#xA;認清事實，本科畢業其實優勢沒有多大！ 相信你看到這個標題，應該多少都有點疑惑？&#xA;有些人可能會說你本科當然有優勢啊！你比別人多四年的時間接觸這個領域。&#xA;是的！您說的也沒錯，但我必須說，首先軟體業的技術每年都在不斷地變化與更新，本科的優勢我個人認為是在學習新技術會比較快上手，在新概念上也會比較容易融會貫通，但你知道其實一般大學資工系出來的新鮮人還不太具備軟體工程師的工作能力嗎？（撇除頂大，大部份學店的授課內容）&#xA;原因出致於大學的課程大多重心都還是過於偏重在理論上面。&#xA;至於資管系，想必也就更少了，因此出現了學校教的東西在業界根本沒用的聲音出現，刷個104相關職缺發現好多工作能力都不具備，如果你念的不是頂大，沒有學歷光環，又剛好你讀的科系不是該校重點培育的科系，在校成績也只求「過」就好的人，你的優勢莫非就跟一個非本科的人差不了多少，而就只有字面上的意思「本科畢業」而已，會出現這樣的問題，個人認為有幾點原因：&#xA;學校教育體系的不足： 課程過於理論性，缺乏實際應用和實務經驗。 沒有目標導向的課程規劃： 學校未能及早提供有關該目標行業的實際資訊和職涯規劃的指導，導致不了解自己未來的職業選擇。 自主學習和實踐的不足： 缺乏對自我學習的養成，可能導致在畢業後難以跟上技術的發展，影響其在職場上的競爭力。 如果本科優勢不大（學店仔），但又想當軟體工程師 前面說了那麼多，主要也不是想要打擊你的信心，而是想要你先認清事實，本人我的初始條件就猶如上面所說，也確實的感受到了學用落差的鴻溝。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Louis Blog 的誕生</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-2/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-2/</guid>
      <description>關於這個Blog 關於開始寫Blog的原因，主要是想練習自己的表達能力，以及分享我目前的人生經歷。&#xA;不管是工作、生活、特定事物的主觀見解，因為我發現自己在思維表達上可以做的更好，如果只有輸入而沒有輸出的話沒有辦法練習我自己在把腦中的話說出去這件事上，所以我決定透過寫文章的方式來組織自己的思考脈絡。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
