<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文章模板 on 路易斯掌聲</title>
    <link>https://chanshenlee.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in 文章模板 on 路易斯掌聲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://chanshenlee.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>投資日記EP.8《該停損了，去找回生活》</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-8/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-8/</guid>
      <description>會下這個標題，應該就略有嗅到此系列我準備將它姑且告一個段落了，在上篇EP.7中我有說到我後續會想停損一些標的並將這些資金投入到新標的以及用到新的當沖策略，我實測了5次，3W2L 勝率大約 60%，前面3次我操作得很不錯，嚴格執行停損，讓小賠與小賺抵銷，準備來讓大賺來幫助我實現獲利，但後續第4次，我沒有嚴格執行我的停損計畫，但卻讓我靠著投機大賺了一把，3715 定穎投控股價先是殺到了跌停，當時我整個人都傻了，也沒有照著當初設定的停損策略執行，開始凹單，果真還被我凹到了，後來賺 4% 出場，而在第 5 次操作我又犯了跟以前一樣的錯誤 - 凹單沒停損，這把又把之前的獲利都吐了回去，而這次我真的累了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>投資日記EP.7《 最痛的一刀 : 停損了史上最大虧損 》</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-7/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-7/</guid>
      <description>沉澱了許久，最後還是乖乖地回來更新投資日記系列文章了&#xA;前陣子因為太想做好投資的這件事情了，搞的讓我自身心態很不好，金額損失是其次，造成壓力的主因我覺得還是與他人的比較，台股屢屢創高，而我的中小型股表現都非常的不漲進，我只想跟我的持股說：行情好時都沒有你的份，行情不好時一定少不了。&#xA;今年無腦定期定額ETF或是權值股的投資人都獲得了很不錯的績效，我卻整天在那邊祈禱持股漲回來讓我不要套牢，最好繼續向上爆噴，但我應該也握不住，上一篇分享的1802台玻就是其中一個例子，但好巧不巧它中小型股大部分得時間就是只會上上下下的盤整震盪，由此可見我對於做長線的方法根本就是沒有，就單純是靠著『運氣祈禱』成分，萬一爆殺，我毫無應對措施。&#xA;至於在短線上也討不太到便宜，有時當沖失敗的個股就會加倉留住變長線持有，這是個非常大的問題，我應該是要考量到自身的資金分配才對，而不是無腦加倉，想藉此逃避錯誤，不是說不能加倉，但加倉金額必須要有一定的限制，就是只能這些錢，不能沒有限制，**這樣會有一個問題就是你往後很容易就不能有好的心態去面對你未來的每一筆交易，說到當沖，我也是繳了一些學費才看透了一些真相，為什麼當沖容易大賺小賠？，最近也有大幅的調整我當沖策略的，往後會用極小的資金去試單，看結果怎麼樣，這部分會在往後的文章中與你們分享。&#xA;回到長線的議題，上次有分享我持股中績效最差的兩檔股票，6141 柏承 與 3663 鑫科(-56%)，我最近也是下定決心的減碼停損，我決定把多出來的資金，去做換股與當沖試單的資金，目前帳上的已實現損益是 -123939，一口氣增加了非常多，但我發現一個還蠻神奇的事，那就是當你停損後，雖然當下是很心痛，但很快的心態卻是格外的輕鬆，當心態開始輕鬆之後，你反而會開始重新制定計劃，而且我會對自己有種謎之自信，那就是我一定可以在這市場上把這筆錢賺回來，而長線持股的部分我蠻看好一檔股票後續的發展，那就是 6190 萬泰科，在未來AI時代，AI高速電纜是個非常剛需的需求，需求只會越來越高，那股價目前真的是非常的被小看，這次我一定抱好抱滿，等其它的持股解套後我也一並會換股換到這隻來，目前不會有再加倉的打算。</description>
    </item>
    <item>
      <title>投資日記EP.6《 賣飛 ! 我錯過了 100% 報酬 》</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-6/</guid>
      <description>哈囉 ! 大家&#xA;投資日記目前更新到現在&#xA;大家好像都是看我經歷股災和套牢&#xA;會不會看一看就不敢投資了阿 XD&#xA;賺錢都賺一點點&#xA;賠錢都賠很多&#xA;但沒關係這也是我寫投資日記的初衷</description>
    </item>
    <item>
      <title>峇里島 Day2</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/travel-2/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/travel-2/</guid>
      <description>經過了一個晚上的短暫休息&#xA;隔天一早清晨會有峇里島的雞在咕咕叫&#xA;看著窗外的景色會讓人心情很好&#xA;天氣也非常地剛好&#xA;當我走向窗邊並抬頭往下一看看到 Kim 自己拿著腳架在泳池邊走來走去&#xA;他真的超像怪咖&#xA;後來 Kim 就默默地跑來我們房間看 Judy 在幹嘛</description>
    </item>
    <item>
      <title>峇里島 Day1</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/travel-1/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/travel-1/</guid>
      <description>一早我與 J 先生約好從新北產業園區站搭乘機場捷運出發前往桃園機場第二航廈&#xA;礙於昨晚實在是太興奮導致前一晚上沒睡好&#xA;我跟 J 先生頂著睡眼惺忪一起搭乘機捷&#xA;這天的機捷人也是不少&#xA;J 先生還偷偷注意到一個在 A8 站下車的正妹</description>
    </item>
    <item>
      <title>你只是從「傳統體制」跳到「演算法體制」</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-6/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-6/</guid>
      <description>前陣子看到一則新聞&#xA;台灣最強高中生 RAY : 台灣人都像 NPC 的這番言論引起網友非常兩極的反應&#xA;我認為會造成此現象的原因&#xA;還是來自於大多數人都被類似的體制綁架&#xA;它猶如一套「標準流程」</description>
    </item>
    <item>
      <title>投資日記 EP.5《加碼》</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-5/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-5/</guid>
      <description>檢視了一下從24年4月~25年7月的交易紀錄&#xA;這一年又三個月的時間&#xA;其中又經歷了24年8月和25年4月份的股災&#xA;3根跌停板直接讓你的庫存蒸發了30%&#xA;這種景象我以前想都沒想過&#xA;我的庫存績效損益也來到了我想都不敢想的數字負42%&#xA;本金賠了快一半去了&#xA;人性的當下其實什麼進出場建議都聽不進去&#xA;後來心態上確實有點受不了&#xA;打算先暫時眼不見為淨</description>
    </item>
    <item>
      <title>投資日記 EP.4《一切都亂了套，開始頻繁進出場》</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-4/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-4/</guid>
      <description>歷經上次那波五日均線停損法後&#xA;我第一次體會到了賠錢出場的感覺&#xA;加上我那時又有點強迫症&#xA;總是希望我每次出場時都是賺錢的&#xA;不管賺多少只要已實現損益是紅色的就好&#xA;現在想想當時的我真的有病&#xA;怎麼可能不會賠錢啦&#xA;後續又來設定個 % 數停損法</description>
    </item>
    <item>
      <title>投資日記 EP.3《套牢》</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-3/</link>
      <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-3/</guid>
      <description>「套牢」是每個投資人一定會遇到的事&#xA;它也是檢驗你投資策略的時機&#xA;如果你沒有制定適當的投資策略&#xA;那後續是不是只能完全的看該個股的造化了&#xA;當時的我樂於追一些熱門股、題材股&#xA;總是會追一些已經漲一小段的股票&#xA;雖然前幾次都小有獲利&#xA;但也往往容易讓我自己被套在相對高點&#xA;就這樣而又投入一些本金來購買其它的熱門股&#xA;相對的被套牢的股票也越多、越深</description>
    </item>
    <item>
      <title>投資日記 EP.2 《無策略跟風買股》</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-2/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-2/</guid>
      <description>回頭來看，那22%的報酬是因為恰巧碰上了台股大盤多頭漲勢&#xA;指數一路從1W6漲到了2W點&#xA;不得不說我自認為賺錢的「運氣」佔了很大一部份&#xA;我第一張買的個股是 2331 精英&#xA;當時正瘋 AI 題材&#xA;隔壁棚宏碁跟華碩已經漲了一小段了</description>
    </item>
    <item>
      <title>投資日記 EP.1 《股市新手大禮包，ETF 原來可以賺價差 ! 》</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-1/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/invest-1/</guid>
      <description>約莫在2022年底，在剛接觸投資市場時，我跟大多數的人一樣，我並不知道自己適合什麼投資策略，是要做短線、波段、還是長線 ? 我人生買的第一張股票是 ETF 00878，你問我為什麼會選擇這檔 ETF ? 老實說我也不知道&#xA;說穿了，就是聽過這檔，加上剛好手上只有2萬閒錢，所以就買了，之後我就沒再打開股市 App，過了9個月多再次打開 App，我賺錢了 ( 損益+22% )，也就是這次的誤打誤撞，讓我覺得股市好像也沒有想像中難</description>
    </item>
    <item>
      <title>去了四個多月的健身工作室心得</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-5/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-5/</guid>
      <description>約莫在去年的十月，我不知道是從哪個時候開始&#xA;我很喜歡看一些社群媒體上國外的一些不管是男生還是女生的健身自律影片&#xA;早起簡單洗漱一下，喝杯美式&#xA;並開著車就到健身房開始訓練&#xA;訓練完後回到家沖個冷水澡讓大腦和身體整個清醒&#xA;再讓自己投入到工作中&#xA;而我心裡也有想讓自己體態上再更好一點的想法埋藏在心中&amp;hellip;&#xA;對於自己過去接觸健身的經驗&#xA;來自於大學有修過一門叫健康體適能的課</description>
    </item>
    <item>
      <title>我眼中的 Work Life Balance</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-4/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-4/</guid>
      <description>很多人都在提倡工作與生活「平衡」這件事情&#xA;我曾聽說過一位 Podcaster 說：&#xA;如果你是一個商業上的精英，有成就的人，那根本沒有所謂的「平衡」存在，因為他們每分每秒都在想著要如何超越在同一個領域、更高知識水平、更高競爭力的人，那還會有時間鬆懈嗎？&#xA;對於這個說法，我是抱持著別的觀點的，首先我認為會說沒有時間鬆懈的人，我想應該都還是在朝著目標耕耘努力階段的人，把自身套用在如果自己是個該領域頂尖者的情況下所得出來的結論。&#xA;但你有沒有想過你目前就還不是該專業的頂尖者，你怎麼可以那麼肯定那些行業頂尖者「沒有平衡存在」的這個說法呢？&#xA;舉例來說：&#xA;一個資質平凡但想考好成績的同學沒有「平衡」的苦讀，他的成績就一定會好嗎？&#xA;一個普通上班族但想變有錢的人沒有「平衡」的努力上班存錢，他就能變有錢嗎？</description>
    </item>
    <item>
      <title>美髮產業正在變化</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-3/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-3/</guid>
      <description>每個男生過去的剪頭髮的情況應該都大同小異吧，就是走進去百元理髮廳說：「阿姨我要兩邊後面修一下，前面瀏海不要剪太多」，加上當時我的學校又會有髮禁，那有的男生又不喜歡露額頭，那個時候也不知道為什麼會有一個迷失就是有瀏海＝帥，所以也造就了許多脆笛酥頭、鍋蓋頭的出現，但還是有少部分特立獨行的頭出現啦(髒辮、錫紙燙頭等&amp;hellip;)。&#xA;難道每次都只能兩側推短推光嗎？啊是沒別招了是不是？ 哈哈我的這個發言好派！可能是脆笛酥當太久的憤怒，韓流興起，壓貼燙的技術引進，可以讓男生一整個頭型的比例更好看，解決後腦勺扁塌的問題，一早起床會好整理很多，蠻推薦大家可以去試看看，CP值也蠻高。&#xA;我個人是比較不喜歡一成不變，每次都是剪相同髮型的客群，也辛苦我現在的設計師，她應該也覺得我偏難搞，之前的設計師因沒辦法設計出我想要的髮型，所以我就換一家了，先澄清一下我這裡不是在為難百元理髮廳的阿姨喔，我後續有換去家裡附近固定的一間髮廊剪，價位大概落在三、四百塊。&#xA;流行什麼？其實根本不重要 韓式髮型，來重點講解一下我所觀察到的這部份，還有現今美髮業的商模，我曾經跟我前公司的老闆聊天時有聊到，我永遠記得他說了一句很經典的話，就是：「做生意其實很簡單，只要你想得到你的顧客在想什麼？然後想的比他更周全更多就好了」，何嘗又不是如此呢？&#xA;今天從一個Founder的角度切入，假如我觀察到了韓式髮型在台灣是有市場的，這時你一定會想問如果我錯估市場呢？坦白說機率偏低，現在自媒體盛行，現在人每天都在滑社群，如果你是美髮圈內人士你自然而然也會知道現在大家都在討論什麼？流行什麼，而流行什麼根本不會是重點，因為流行這種東西是可以被人為創造出來的，所以判斷錯誤又怎樣，大不了自己創造。&#xA;現在我們定位找到了，接下來就是要請員工，你試想一家餐廳裡面，最難請的員工是誰？是廚師，那一家髮廊呢？理所當然就是設計師啦，在以前一名設計師要被培養起來，保守估計至少要兩～三年，現在專門在用我頭髮的設計師據說好像已經入行七年了，但她年齡好像還比我小！&#xA;那該如何吸引優秀的設計師來我的品牌呢？請先試想像一下，如果你是一名優秀的設計師，什麼樣的條件會吸引你加入&#xA;1.收入一定要比現況還要好（業績30~40萬/月 ＝ 月入實領15~20萬的設計師大有人在）</description>
    </item>
    <item>
      <title>初入職場，不需要急著證明自己</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/work-1/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/work-1/</guid>
      <description>每年約有30萬的畢業新鮮人投入職場，帶著滿腔熱血去從事自己喜歡的工作，也期待著自己能在職場闖出一番成就。&#xA;想當然我也跟大多數的職場新鮮人一樣，期待著接收主管分配給我的任務，準備大顯身手完成工作內容，腦中一有達成目標的想法就果斷衝了，但我發現我自身一個問題？就是我會容易忽略他人的聲音，執意的想靠自己的方法去完成事情，藉此來證明自己好像很厲害。&#xA;這樣的想法往往很危險，因為會有很高的機率你的產出其實並不是主管們所要的，那就很容易被他人質疑你做事情的能力，但你的能力真的很差嗎？&#xA;其實不是，問題就是缺乏目標一致性，這也是為什麼現在很多公司會開始用Scrum敏捷開發，這裡我就先不細講什麼是敏捷開發了，有興趣的可以自己上網谷歌一下，敏捷開發可以很高機率的避免發生這個問題，其實你也不需要知道到底主管要什麼？我們可以再想遠一點，重要的是客戶要什麼？ 而客戶要的通常有很高的機率就會是主管要的。&#xA;回到主題，我說的不需要去證明自己，說的更準確一點就是不需要證明自己的想法是最厲害的，我們需要的是找出那個對於目前現況來說最好的解法那就夠了。&#xA;以後碰到問題，不仿多聽聽別人的想法，並且能想到那個人想法背後的一些優劣，久而久之當你下次再碰到類似問題時，你就會發現你解決問題的思維會有很多種，就像是你的武器庫的選擇變多，就可以很從容的避免殺雞用牛刀的情況發生了，也不會讓自己落入隨著年資提升而能力卻沒有提升的窘境，&#xA;有些時候不是要用牛刀，而是只有牛刀可用。</description>
    </item>
    <item>
      <title>想成為軟體工程師，大學資管系選課這樣選</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-1/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-1/</guid>
      <description>關於網路上應該已經有非常多如何成為軟體工程師的影片，尤其在疫情期間，各行各業都受到了非常大的影響。&#xA;我不敢說軟體產業完全沒有，只不過軟體產業具有可以遠端工作，以及薪資待遇相對較高的特質，因此吸引不少轉職仔投入轉職，如果你完全沒有相關背景，想光靠自學成為一名軟體工程師的話，我認為有難度且難度頗高。&#xA;仿間有像是資策會、Bootcamp等機構，專門培養一些完全沒有任何基礎但又想成為軟體工程師的人，除非你天資聰穎，你可以當我在講屁話，因此我還是會建議花錢去一些風評較好培訓班培訓，比起自學會少走很多彎路的。&#xA;認清事實，本科畢業其實優勢沒有多大！ 相信你看到這個標題，應該多少都有點疑惑？&#xA;有些人可能會說你本科當然有優勢啊！你比別人多四年的時間接觸這個領域。&#xA;是的！您說的也沒錯，但我必須說，首先軟體業的技術每年都在不斷地變化與更新，本科的優勢我個人認為是在學習新技術會比較快上手，在新概念上也會比較容易融會貫通，但你知道其實一般大學資工系出來的新鮮人還不太具備軟體工程師的工作能力嗎？（撇除頂大，大部份學店的授課內容）&#xA;原因出致於大學的課程大多重心都還是過於偏重在理論上面。&#xA;至於資管系，想必也就更少了，因此出現了學校教的東西在業界根本沒用的聲音出現，刷個104相關職缺發現好多工作能力都不具備，如果你念的不是頂大，沒有學歷光環，又剛好你讀的科系不是該校重點培育的科系，在校成績也只求「過」就好的人，你的優勢莫非就跟一個非本科的人差不了多少，而就只有字面上的意思「本科畢業」而已，會出現這樣的問題，個人認為有幾點原因：&#xA;學校教育體系的不足： 課程過於理論性，缺乏實際應用和實務經驗。 沒有目標導向的課程規劃： 學校未能及早提供有關該目標行業的實際資訊和職涯規劃的指導，導致不了解自己未來的職業選擇。 自主學習和實踐的不足： 缺乏對自我學習的養成，可能導致在畢業後難以跟上技術的發展，影響其在職場上的競爭力。 如果本科優勢不大（學店仔），但又想當軟體工程師 前面說了那麼多，主要也不是想要打擊你的信心，而是想要你先認清事實，本人我的初始條件就猶如上面所說，也確實的感受到了學用落差的鴻溝。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Louis Blog 的誕生</title>
      <link>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-2/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://chanshenlee.github.io/blog/chat-2/</guid>
      <description>關於這個Blog 關於開始寫Blog的原因，主要是想練習自己的表達能力，以及分享我目前的人生經歷。&#xA;不管是工作、生活、特定事物的主觀見解，因為我發現自己在思維表達上可以做的更好，如果只有輸入而沒有輸出的話沒有辦法練習我自己在把腦中的話說出去這件事上，所以我決定透過寫文章的方式來組織自己的思考脈絡。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
